---
title: 2019-08-05-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: /images/周一.png
date: 2019-08-05 21:44:29
---

# 动漫
### [【视觉绘】《球咏》新视觉绘公开 2020年四月播出](https://www.acgmh.com/28373.html)
> 概要: 为您朗读《球咏》改编自漫画家マウソテソプクイチ创作的少年漫画作品。初中时期，棒球部投手武田泳深，因为捕手接不住而不能在比赛中投出魔球导致初战败北，泳深就这样抱着遗憾升入了棒球部停止活动的新越谷高中。在那里，泳深再会了自己的青梅竹马山崎珠姬，全身心投入捕手的珠姬，接住了泳深全力投出的一球。
### [【岛国真国民游戏】Top10 宝可梦都进不了前三](https://news.dmzj.com/article/63585.html)
> 概要: 日本排行专业站揭晓了由玩家评选的【岛国真国民游戏】排行Top10，这次话题投票吸引了超过4000名玩家的参与，最终评选出【岛国真国民游戏】排行Top10。
### [【同人】英翻大春物——即便比企谷八幡也能写情书（8）](https://news.dmzj.com/article/63594.html)
> 概要: 云飘散了。它们离去了。时间就这样过去了，按照自然的顺序，我自己躺在床上看着这一切。失眠爬上我的心头，好像我的血液里有足够的咖啡因可以维持我十辈子的生命。我的眼睛紧盯着玻璃，看着月亮、云朵和昏暗的天空。
### [女子棒球动画《球咏》2020年春开播！福岛利规担任导演](https://news.dmzj.com/article/63592.html)
> 概要: 根据同名漫画改编的TV动画《球咏》宣布了将于2020年春开始播出的消息。先导宣传图与主要制作人员等信息也一并公开。
### [日韩关系紧张 韩国延期剧场版动画《哆啦A梦》的上映](https://news.dmzj.com/article/63580.html)
> 概要: 随着日本政府在2日的内阁会议上正式决定将韩国从日本的出口贸易对象“白名单”中删除，日韩关系变得更加紧张。受此影响，韩国宣布了延后剧场版动画《哆啦A梦 大雄的月面探查记》的上映。从原定的8月14日，变更为未定。
### [《画江湖之不良人》女帝的魅力体现在哪？为什么人气这么高？](https://new.qq.com/omn/20190805/20190805A0FU1H00.html)
> 概要: 要说《画江湖之不良人》中人气高的角色，那可是非常非常多的，主角李星云，张子凡、陆林轩等人在漫迷心中都有着很高的地位，但是有一个角色虽然动画三季下来没有主角团出场那么多，但是人气却是数一数二的高，这个……
### [凯多：白胡子这老头干得不错！](https://new.qq.com/omn/20190805/20190805A0FY7Q00.html)
> 概要: 你们好，我是琅琊祖狄，今日我和你一起认识动漫世界里的精彩故事，今天的题目是：凯多：白胡子这老头干得不错！海米们都知道，凯多一直在自杀，就是死不掉。当得知白胡子死了后，就自嘲了一句“白胡子这老头干的不……
### [MEGASIZE RX-78-2动漫涂装，自带光影太漂亮](https://new.qq.com/omn/20190805/20190805A0BVGY00.html)
> 概要: 关注 | 置顶每天带来的新鲜模玩内容绝不让你后悔奖模型制作者 |playdukoo机体 |MEGASIZE RX-78-2标签 |二次元涂装、佳作欣赏这个二次元涂装看着不像“画”，但是却美得不像话，……
### [斗罗大陆说原著62 大地之王遭血虐 粉红娘娘报情仇](https://new.qq.com/omv/video/i09098evpt0)
> 概要: 斗罗大陆说原著62 大地之王遭血虐 粉红娘娘报情仇
### [进击的巨人：盘点艾伦动漫中凶恶的表情，带有很强的复仇情绪](https://new.qq.com/omn/20190805/20190805A0O2GG00.html)
> 概要: 在《进击的巨人》的故事中，艾伦这个角色是个情绪总是很激动的角色，他动不动就号召大家战斗，由此他的表情变化也很丰富，在动漫中我们可以看到他有着不少凶恶的表情，我们来盘点一下。一、失去母亲的时候艾伦在动……
### [斗罗大陆2绝世唐门 荣耀篇39抢鲜：橘子诀别霍雨浩](https://new.qq.com/omv/video/k090909kmvx)
> 概要: 斗罗大陆2绝世唐门 荣耀篇39抢鲜：橘子诀别霍雨浩
# 科技
### [一套基于Oozie调度引擎开发的大数据任务可视化编辑、运行与监控的调度管理平台](https://www.ctolib.com/nuoyahadili8-atomic-parent.html)
> 概要: 一套基于Oozie调度引擎开发的大数据任务可视化编辑、运行与监控的调度管理平台
### [log 一个简单快速的Go日志库](https://www.ctolib.com/marcosxzhang-log.html)
> 概要: log 一个简单快速的Go日志库
### [增值税发票OCR识别](https://www.ctolib.com/guanshuicheng-invoice.html)
> 概要: 增值税发票OCR识别
### [摆渡留言小程序](https://www.ctolib.com/fuxingkai-LMsg.html)
> 概要: 摆渡留言小程序
### [搜狐Q2总收入4.75亿美元 同比减亏22%](https://www.tuicool.com/articles/6JNv63q)
> 概要: 搜狐媒体与搜狐视频第二季度亏损6800万美元，较2018年同期减亏15%。预期第三季度搜狐媒体和搜狐视频亏损将进一步大幅收窄，集团亏损将降至2200万至3200万美元之间。”。搜狐媒体及搜狐视频的商业化能力均有稳固提升，亏损将进一步大幅收窄。
### [HFish：企业安全测试主动攻击型蜜罐钓鱼框架系统](https://www.tuicool.com/articles/BZV7nm2)
> 概要: - 下载当前系统二进制包。- 执行 ./HFish run 启动服务。部分功能使用演示。
### [郭明錤：预期iPhone将在2021年开始采用屏下指纹](https://www.tuicool.com/articles/Ef2Y3i)
> 概要: 郭明錤认为，Face ID与屏下指纹技术是互补而非竞争，多重生物识别可望强化安全，而屏下指纹可在特定情境下提供更方便的认证。郭明錤还预估，配备屏下指纹的Android手机出货量在2018、2019与2020年分别是2，000–2，500万、2.6–2.8亿、与3.7–4亿部，屏下指纹受欢迎的原因在于安全性与方便性间取得一个平衡点。
### [最前线 | 5G版MacBook或在2020年面世，但你不一定真的会买](https://www.tuicool.com/articles/IVbIJn6)
> 概要: 消息人士称，苹果会在5G Macbook中使用陶瓷天线板，而非一般电脑使用的普通金属天线板。另外，因为苹果电脑标志性的金属外壳会屏蔽5G信号，所以如果要沿用金属外壳，则需要增加天线数量。从技术角度来说，苹果为Macbook装上5G蜂窝网络并不难，但从市场角度来说，前景还没有那么明朗。
### [全球最大学术出版商围剿Sci-Hub](https://www.tuicool.com/articles/UNn26jJ)
> 概要: Citationsy在博客里说，99%的付费文章都能在Sci-Hub里下载到。有网友则指出了互联网时代本不应如此，但Elsevier树大难倒，有其特殊原因。
### [等保2.0高风险项判定汇总](https://www.tuicool.com/articles/QNJZr2u)
> 概要: 4. 与互联网互连的系统，边界处如无专用的访问控制设备或配置了全通策略，可判定为高风险。18. 通过测试，发现应用系统的业务功能（如密码找回功能等）存在高风险安全漏洞或严重逻辑缺陷，可能导致修改任意用户密码、绕过安全验证机制非授权访问等情况。5. 制度上服务器及终端与外部连接的授权和批准制度（此处原文描述可能不准确），也未定期对相关违反网络安全策略的行为进行检查，存在违规外联的安全隐患，一旦内网服务器或终端违规外联，可能造成涉密信息（商密信息）的泄露，同时增加了感染病毒的可能性，可判定为高风险（管理层面的违规外联管理，要有制度还要有执行的过程）。
### [一线｜苏宁小店收购利亚华南旗下60余家OK便利店](https://www.tuicool.com/articles/Z3eaEfv)
> 概要: 目前，苏宁已合计拥有苏宁小店及迪亚天天自营店面近6000家，覆盖全国70多个城市、35000个社区、近1.2亿用户。目前，苏宁已合计拥有苏宁小店及迪亚天天自营店面近6000家，覆盖全国70多个城市、35000个社区、近1.2亿用户。
### [对话吴军：和前东家两不相欠，一些人用奴性理解时代](https://www.tuicool.com/articles/2UJR3eU)
> 概要: 吴军：我再说一遍，今天是商业文明时代，个人和企业是合作关系，不是隶属关系。吴军：所以很多公司并不挣钱。吴军：我们研究的是整个商业，个别公司的生死，其实不是那么看在眼里。
# 小说
### [异卵双生](http://book.zongheng.com/book/785953.html)
> 作者：还俗姑子

> 标签：悬疑灵异

> 简介：西陇市出现了一起少女失踪案，新来的局长和局长秘书在调查中发现另外的秘密……西陇变天了……

> 章节末：未尾声

> 状态：完本
### [带着地球去封神](https://m.qidian.com/book/1013302064/catalog)
> 作者：笙箫剑客

> 标签：游戏系统

> 简介：禹余天，法度森严。上立天庭，下设幽冥，王朝即宗门。神仙显世，鬼神出游。百姓种灵谷，修士为甲兵；以妖为仆，以鬼为奴。主角穿越成大乾王朝十五皇子，觉醒系统，可兑换地球科技，具现历史人物。“这下牛笔大发了！”让他傻眼的是，兑换需要杀戮值。而战争是最有效的杀戮，然后主角就陷在种田—爆兵—种田—爆兵的循环中出不来了......

> 章节总数：共435章

> 状态：完本
